% Plantilla realizada por Alberto Brunete (UPM).

%Parametros de tipo libro
\documentclass[10pt,a4paper]{book}

%Idioma español y acentos
\usepackage[spanish, es-tabla]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%algunos sÌmbolos matemáticos y paquetes para usar subimágenes
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{listings}
\usepackage{appendix}
%Márgenes
\usepackage[left=3cm,top=3cm,right=3cm,bottom=3cm]{geometry}


\usepackage{array}
\usepackage{booktabs}

%tablas multicolumnas y autoajustables
\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{adjustbox}

%tabla multipágina
\usepackage{longtable}

%para generar índice con hipervínculos
\usepackage{hyperref}

%para insertar el símbolo €
\usepackage{lmodern,textcomp}

%subíndices
\usepackage{scalerel}

%para insertarl el símbolo ohmio
\usepackage{siunitx}

%fuente para imágenes
\usepackage[skip=4pt]{caption}

%imágenes en linea con texto
\usepackage{wrapfig}

%parametros del documento (sus propiedades)
\hypersetup{
    pdftitle={Carlos Colmenar Manzanero - TFG - 2019},
    pdfsubject={TFG - 2019},
    pdfauthor={Carlos Colmenar Manzanero},
    pdfkeywords={palabraclave1} {palabraclave2} {palabraclave3},
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black,
}


%Código
\usepackage{listings}
%Rename Listlings
\renewcommand{\lstlistingname}{Código}% Listing -> Algorithm
\renewcommand{\lstlistlistingname}{Lista de \lstlistingname s}
% List of Listings -> Lista de Código

\newcommand\bs\textbackslash % shorthand for \textbackslash

%empieza el documento
\begin{document}  

%elementos antes del trabajo en sÌ se meten dentro de frontmatter
\frontmatter

%cada incluye referencia a un archivo de tipo .tex
\include{capitulos/portada}

\include{capitulos/firmas}

%Licencia opcional
\include{capitulos/licencia}

\include{capitulos/evaluacion}

\include{capitulos/agradecimientos}

\include{capitulos/resumen}

%genera índice
\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{chapter}{Índice}

%Índice de figuras.
\listoffigures

%Índice de tablas.
\listoftables

%Empieza la parte descriptiva del trabajo
\mainmatter

\include{capitulos/introduccion}
  
  %partes finales del trabajo: conclusiones, bibliografia y anexos
  
\include{capitulos/estadoarte}

\include{capitulos/hardware}

\include{capitulos/disenyo}

\include{capitulos/software}

\include{capitulos/resultados}

\include{capitulos/gestion}

\include{capitulos/conclusion}

\appendix

\include{capitulos/apendice}

\backmatter
%Glosario, lista de símbolos, notas, etc.

%estilo de bibliografía: plana, alfa...
\bibliographystyle{plain}
%\bibliographystyle{ieeetr}

%genera doble hoja en blanco
\cleardoublepage

%fuente para imágenes
\newcommand{\source}[1]{\caption*{Source: {#1}} }




%apartado de bibliografía
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}

%se incluye la bibliografía. Archivo de tipo .bib (bibtex)
\bibliography{bibliografia/bibliografia}

%fin del documento
\end{document}